Vi vil i det følgende anvende flere metoder til at få en forståelse af de faktorer, der gør sig gældende i Baumgartners fald.\\
\subsection{Baumgartners hastighed}
Ved at plotte tallene fra bilaget får man en graf af Baumgartners afstand til Jorden som funktion af tiden. Ved at differentiere grafen finder man Baumgartners hastighed. Det gøres således:\\
\begin{verbatim}
    sekunder = [tidsværdier fra bilag];
    hojde = [højdeværdier fra bilag];
    v = diff(hojde)./ diff(sekunder)
\end{verbatim}
hvilket giver følgende graf:\\
\begin{figure} [htb]
    \caption{Graf over Baumgartners hastighed som funktion af tiden}
    \includegraphics[scale=1.4]{model4.pdf}\\
\end{figure}
Man kan på grafen se Baumgartners hastighed på et tidspunkt kommer under -400m/s. Hans hastighed er her negativ, siden han falder mod nul. Man kan også sige at hans hastighed kom over 400m/s hvilket er over lydens hastighed.
\subsection{Løsning af 2. ordensligning}
Ved at lave en 2. ordens differentialligning og derefter løse den numerisk i et værktøjsprogram, kan man lave en model af hvordan Baumgartners fald så ud. Differentielligningen ser sådan her ud:
\[x'' = \frac{1}{2}\cdot A\cdot C\cdot \rho \cdot x'^2 - m\cdot g\]
og bliver her løst i Octave med Eulers metode med den uafhængige variabel \verb+t+, som er tiden. I dette tilfælde modelleres rho som følgende:
\[\rho(x) = \rho_0 \cdot e^{-0.000139 \cdot x}\]
hvor $\rho_0$ er luftdesiteten ved $x = 0$ som er 1.25.
Sådan ser modellen ud:\\
\begin{figure} [htb]
    \caption{Graf over løsning af 2. ordens differentialligning}
    \includegraphics[scale=1.4]{model1.pdf}\\
\end{figure}
og koden ser således ud:
\begin{verbatim}
    dt = 0.1
    iterations = 550/dt;
    A = 1.07;
    C = 0.9
    m = 120
    g = 9.81
    x = 39000
    dx = -1
    xp = 0

    for i = 1:iterations,
        rho = 1.2*e^(-0.000139*x);
        xpp = (-sign(xp)*0.5*A*C*rho*xp^2-m*g)/m;
        xp = xp + xpp*dt;
        x = x + xp*dt;
        if (i > 262/dt)
            A = 20 ;
        endif
    endfor
\end{verbatim}
Arealet, \verb+A+, bliver efter 262 sekunder meget større da  Baumgartners faldskærm på det tidspunkt folder sig ud.\\
Modellen passer ikke perfekt med dataene fra bilaget. Vi kan måle hvor godt vores model passer med dataene fra bilaget ved at summere fejlene, og eventuelt kvadrare det tal for at store outliers ikke har så stor en indflydelse. Det er også brugbart at kvatrere tallene hvis man har negative tal, hvilket vi har her. Listen over fejl for hver tidspunkt(tidsenheder fra bilaget) laves således:
\begin{verbatim}
    [C, ia, ib] = intersect(trecord,sekunder);
    E = xrecord(ia)-hojde;
\end{verbatim}
og den gennemsnitlige fejl er på 265.25.
Ved at bruge, det der på engelsk hedder, "Least Square Fit" kan man optimere konstanterne til at passe bedre med Baumgartners fald. Kommandoen hedder i Octave \verb+leastqr+.\\
\subsection{Numerisk løsning med 1. ordens differentialligning}
Med differentialligning fra teriafsnittet,
\[ y' = \frac{A \cdot \rho \cdot C}{m} \cdot y - 2 \cdot g\]
kan vi lave en model med en mindre numerisk ussikerhed. Vi løser differentialligningen numerisk med den uafhængige variabel \verb+x+, som er højden og løsningen ser sådan her ud:\\
\begin{figure} [htb]
  \caption{Den blå graf er $y'$ og den røde er $y$}
  \includegraphics[scale=1.4]{model2.pdf}\\
\end{figure}\\
og koden ser således ud:
\begin{verbatim}
    iterations = 39000;
    A = 1;
    C = 0.9;
    m = 120;
    g = 9.81;
    dx = 1;
    x = 0;
    y = 0;
    xrecord = []

    for i = 1:iterations,
        rho = 1.2*e^(-0.000139*(39E3-x));
        yp = -A*C/m*rho*y+2*g;
        y = y + yp;
        x = x + dx;
    endfor
\end{verbatim}
\subsection{Symbolsk løsning af 1. ordens ligning}
Ved hjælp af et værktøjsprogram kan man finde en symbolsk løsning til 1. ordens ligningen. Værktøjsprogrammet i dette tilfælde er Geogebra. 
Ligningen skrives først op i formen:
\[\frac{dy}{dx}+P(x)y = Q(x)\]
\[y'-\frac{A\cdot C}{m}\cdot\rho(x)\cdot y = -2\cdot g\]
Når ligningen er skrivet op i den ønskede form  finder Geogebra IF(integrerende faktor):
\[IF = e^{\int \frac{A C \rho_0}{m} e^{-k x}dx} = e^{-\frac{A C \rho_0}{m k}e^{-k x}}\]
Og den endelige løsning er:
\[y=e^{\frac{A C \rho_0}{m k}e^{-k x}}
(2g \frac{Ei(-\frac{A C \rho_0}{m  k}e^{-k x})}{k} + k_2)\]
hvor $k = 0.000139$, $g = 9.81$, $A = 1.15$, $C = 0.8$ og $m = 120$.
Ved at løse ligningen i et værktøjsprogram hvor $Ei$ er eksponetial, får man en løsning som næsten er identisk til den numeriske løsning.\\
Koden ser således ud:
\begin{verbatim}
    y = (2*g/k*(-expint(-c1/k*exp(-k*(39000-x)))-i*pi) - c2) .* exp(-c1/k*exp(-k*(39000-x)));
\end{verbatim}
\subsection{Omskrivning af 1. ordens løsning til en funktion af tid}
Som beskrevet i teoriafsnittet laver vi variabelbyt mellem $v^2$ og $y$. Den graf vi har nu, altså for \verb+y'+ er en graf for \verb+v^2'+. Ved at tage kvadratroden af de værdier vi får i \verb+yrecord+ finder vi hastigheden. Ved at dividere med \verb+dx+, som er ændringen i afstand(m) får vi tidsintervalerne:
\begin{verbatim}
    vrecord = sqrt(yrecord);
    trecord = cumsum(dx*vrecord.^-1);
\end{verbatim}
Ved at plotte højden over for tidsintervalerne får man følgende graf:\\
\begin{figure} [htb]
    \caption{Graf over Baumgartners hastighed som funktion af tiden}
    \includegraphics[scale=1.4]{model3.pdf}\\
\end{figure}
Vi kan igen summere fejlene og teste hvor godt vores model passer med dateaen fra bilaget. Vi får denne gang en gennemsnitlig fejl på 211.44.
